1038 長江基建 (3)

坐艇揮手區

點解唔改名 哭song區3？

未入夠貨希望梅多陣

坐左好耐

幾時返到家鄉

希望妹多一年

費事燈到佢爆升咁就唔係咁好
似乎大家都未入夠貨
都係低調平淡啲好

今日收市有6字頭我退出連登

長江實業、長江和記、長江基建及電能實業（「該等公司」）留意到 APA Group 於
2018 年 6 月 13 日刊發之公告，內容有關由長江實業、長江基建及電能實業組成的財團
（「財團」）就收購 APA Group 所作之無約束力、具指示性建議。
該等公司確認，就財團或長江實業收購 APA Group 全部已發行合訂證券，財團已提交
具指示性、且無約束力之有條件建議（「該無約束力建議」）。APA Group 於澳洲證券
交易所上市（股份代號：ASX: APA），在澳洲大陸擁有並經營能源資產及投資。
根據該無約束力建議，財團或長江實業（受限於（其中包括）長江實業的股東批准）
建議通過協議安排方式，按每一份合訂證券 11.00 澳元的現金代價向 APA Group 的
證券持有人收購 APA Group 100% 已發行合訂證券（由 APA Pipeline Trust 及
APA Investment Trust 的普通單位組成）。如該無約束力建議落實進行，財團其他成員將
根據上市規則可能有所規定尋求其各自的股東批准，惟該無約束力建議將不會以取得
該等股東批准為條件，因此長江實業可能會獨自進行該無約束力建議。
目前無法確定會否達成任何協議、會否提交正式具約束力建議或交易會否進行。

長江基建夥拍長實集團、電能實業合組財團，計劃以逾760億港元，收購澳洲管道公司APA。

長建財團提出以現金收購APA的無約束力建議，每股11澳元，較上日收市有三成三溢價，總代價約130億澳元。收購需要財團內各間公司的股東批准，如果未能達成此條件，長實會獨自完成收購。

今次重大併購，距離長和創辦人李嘉誠退任主席剛好大約一個月，亦是長建在澳洲最大宗併購。去年長建亦是夥拍長實和電能，以74億澳元收購當地能源供應商Duet。

APA的天然氣管道遍布澳洲各州份，市佔率大約一半。APA董事會認為，歡迎長建財團收購，較迎合股東利益，又容許對方進行盡職審查。

據APA Group發出的聲明，財團由長江基建牽頭，APA認為作價符合股東最佳利益，而且已與長江基建簽訂保密協議，讓長江基建對其作非獨家的方式進行盡職審查。

長江基建副主席葉德銓表示：「我們提出擬收購APA乃一項不具約束性之建議，並需符合若干先，包括需通過盡職審查，以及獲取有關股東政府機構之批准。目前，有關收購建議尚在初步商討階段 如公告所述，未能確定最終是否會進行交易。」

一開新post就買嘢
仲要咁高溢價

都唔知買唔買到

電能股東繼續投反對票啦
等佢派晒啲錢做港燈2號好過啦
收咩購呀，合咩併呀

廢老

預言：今日高位已見
有貨好走
收市前買返
包賺

咁高溢價
不過好彩長建冇水
應該唔駛出好多

應該都睇好先買掛

轉左po名睇唔慣

過到先算，話說啲股起證券行到冇轉名要點投票？搵經記代投？

有協同效應 好似係

見60？
乜仲有行月供咩？
定單deal推高

3十幾%溢價收購唔算高，出手太低俾人reject仲衰

deal 乜呀
平嘢唔買
一買就買33%溢價

係有協同效應
因為佢之前都買咗好多澳洲能源企業
再買CK group幾乎喺澳洲能源業就太重要
過到foreign investment board先算啦

同意

正如電能班股東咁

不了

LM，今個月種樹費係幾多？

59.7

望長和系買得到喇
電能班廢老

廢老：又想敗我地啲錢去補貼victor，一於反對

又唔洗退出

準備玩燈制

呢d咁貴既野 俾1038啦

長地買完賣俾長建算啦
咪撚益垃圾6仔

咁高溢價你想害班阿婆？

要3間公司一齊落場買

應該最後點都有份
話晒長建出面搵返黎（如果買得成）

1038有錢就唔洗叫1113同6夾份啦
買得成如果係1038管理就可能收下管理費咁囉

供股

Victor:1038發債自己買

1113買完 賣一部份俾1038咪得
又唔係第一次做

過到FIRB先

唔知點解victor咁執著只買英澳
2個地方加埋既比重大到嚇死人

因為地理問題？兩個國家都係自己一個島唔連接其他大陸

唔通真係會打WW3

明明綠燈

其他國家唔值得投放太多

澳元比重都佔好多

咁搞法1113既基建成份 比1038更多

BTW 會唔會市場覺得1038以後都冇咩能力 有錢做收購 所以個價先咁低殘？

又中
都話買長建會發達啦
每日執行一次
中嘅機會極大
啱啱計過
唔計手續費
過往一年每日咁做
賺18.8%

1113啲基建野我覺得會逐步轉俾1038，否則就係搵機會玩多次合併重組分返開啲功能

一通

個人意見:
收購到咁上下 + 6號仔股價趺到低殘
可能就會黎個重組 將地產同基建分開
聽人講6號仔得罪左Victor哥 應該冇乜運行架喇

sorry計漏咗派息
應該係賺22.4%

想賺多啲就要沽空
開市沽
收市買
有31.4%回報

如果咁識時機玩trading就玩其他啦
大把股上落好執過1038

無時機可言
鳩股特性
高開低收
穩陣過好多其他啦
你有冇膽買中興呀？
但係你會有膽買1038呀嘛

李話過要搵有法律保障國家投資
其實歐盟幾個大國(德法西)同加拿大冇機會咩？

蝗國都有法律 不過人治

會應該係想係普通法國家 甚至係英聯邦入面投資

刺激APA股價急升

誠哥作為加拿大人 又會唔買加拿大咁得意既

究竟今日咩燈收市呢

紅！

明明綠燈轉眼變成紅燈

等臨收市市價買一手玩下先

聽朝開市就沽

得電能頂到有少少升幅
其他有得升既幾乎全部都冇晒

又到4厘
買返手看門口先

大棍又嚟料

係時候買貨

終於紅燈了

又估中

今日差唔多成條list紅晒
得電能港燈2母子由頭綠到尾

收day low

佢不嬲玩相反
朝早升市夜晚就跌梗

望下大手成交
癡線最後半個鐘大手掟左賣左近1000萬貨，最大果注成200幾萬

見慣不怪

長建做乜Q 跌到咁

利申: 月供供左2個月就走左

[齊砍樹] 1038 長江基建 $50 集氣區 3

LIHKG @ Android

用呢個名好d啵
開返岩台了

隻APA渣住澳洲一半管道，長建本身都有DUET，黎睇好難過澳洲政府，可能好似O2咁賣番d資產出黎先有得傾

升唔起頭 唔知做咩撚野事

希望跌多少少開始月供

錢應該唔算最大問題
最大問題係澳洲政府最近呢年收緊外資購買同興建基建

果然防守性強，比恆指跌少d

Molamola

而家$57.7
發行股本(股) 2,651M
持股比率% 00001 長江和記實業有限 2,037,747,042 76.87%
即係市場上流通嘅有614M
價值35,428M

長和 2017年年終之現金及現金等同項目有160,470M
長實 2017年年終之現金及現金等同項目有54,369 M

私有化1038都可能係佢長年股價低迷未能反映價值下嘅方法

52週低位撈都要坐

點解仲要撈呢隻閪股

當日我63蚊都係52週低....

電盈2號
要走趁而家啦

算吧啦
啲molamola去玩人哋斬樹post啦

跌完一大棍企左起到睇股災
好似同佢無關係咁

繼續佛系

可能佢尾市神經刀升一棍

真 兩個post都molmola有咩意思

原本想減去molamola嘅味道
咁有人堅持要molamola咁咪算囉
反正認真post無人理

果個股價叫春
呢個講新聞
上次澳州買野單野咩結果？

molamola

The competition for Victoria’s land registry business is down to two bidders after CK Infrastructure pulled out of the race to focus on its proposed acquisition of Australian energy giant APA Group, Infrastructure Investor has learnt.

我諗APA先係重要啦

如果到時唔過呢隻嘢又再插過
1038對好消息無乜反應
反而小小壞消息就插水
例如英鎊近排跌左少少
啲人就話係因為咁所以股價跌
其實英鎊升嘅時候1038咪又係唔升
所以真係冇得講
唯有信基本面
犧牲得咁多其他澳洲嘅收購為咗APA
希望佢嘅回報真係值得咁高溢價

公用股黎講1038又貴野變平野了？

高質！

今日咁堅抽

聽日都係變 day high

呢邊好似高質d；個邊公用股都睇格炒咁。

btw, 澳洲可能減企業稅，30%》25% 多少都有d正面影響

佢哋貼市炒，我地睇基本因素，各有各玩
澳洲企業稅好似講左一排
真正反映都要等下年業績

不過好似有大戶呢幾日入貨，成交多
可能炒下呢個減稅消息
等下過幾日有冇大行報告

澳洲政府正尋求將企業稅從目前的30%削減至25%。

澳洲金融部長科曼(Mathias Cormann)接受澳洲廣播公司訪問時指出，澳洲目前的稅率是全球最高之一，政府打算本周處理這一問題，為這項議案在參議院通過獲得必要的支持。

科曼表示，在美國和法國相繼削減企業稅後，澳洲進行減稅是必要的，稱倘若政府繼續對澳洲企業徵收較全球其他地方更高的企業稅，將使澳洲的工人處於不利地位。

澳洲政府去年3月曾試圖推動議會通過一項削減企業稅計劃，但未能成功，並被迫修改計劃，將年度營收5000萬澳元以上的大企業排除在外。

澳洲議會上周通過個人所得稅減稅法案，在未來10年將個人所得稅削減約1440億澳元，這是澳洲有史以來最大規模的個稅削減計劃。

今年二月都有講架啦

都係審慎樂觀
睇下佢升唔升得穿阻力先再諗

月供 post 有班柒頭鳩 up 特登陰鳩人

係咩唔覺喎？
邊個post呀
send呢睇下？？

btw我覺得好準喎
日日高位已見都真係插

今日公用股好多隻升
似係避險

贊成
1038只係反彈
未真正轉勢
市場期待嘅係APA收購結果
同埋中期業績
到時先至見真章

至於大戶舞高弄低唔係第一日嘅事啦

今次第2提交，應該通過到掛

apa買得成都要出年既事，仲要難度高。

APA真係值得憧憬
話晒長建帶頭
無理由得細分喎

咁你冇錢又點俾大分你
要借既話而家息高左好多
連hsbc街客細數定期都俾1厘以上
早半年打死狗講價都最多由0.001變0.01
Victor話俾1113出多啲佔大份
好過駛無謂錢
最多之後慢慢拆返俾長建

你有借開hsbc？
借錢邊度抵玩？
趁低吸納1038

借錢買唔係咁好喎

長建賣野去買APA應該夠錢找數

我講既係定期存錢，咁存款息高（返工接觸到），借出個息唔通仲會係0.001果陣個價咩

长江基建收购澳洲最大天然气管道公司受阻
据《澳大利亚人报》消息，中国香港长江基建出价130亿澳元收购澳洲最大的天然气管道公司APA集团（APA Group），一旦成交，将能控制澳洲大部分主要天然气管道。

有议员称，对待这宗交易必须“极度谨慎”；更有专家呼吁直接叫停。

交易一旦达成，长江基建将获得APA集团在全澳1.5万公里长的天然气管道，在澳洲东西岸成为天然气巨头；

此外还包括天然气储存设施、天然气分配资产以及发电、传输与分配设施。

APA的资产组合还包括维州电网的一半以及南澳电网的全部。业内消息人士称，澳洲天然气管道市场近60%将落入长江基建的控制之中。

澳洲战略政策研究所（Australian Strategic Policy Institute）所长詹宁斯（Peter ¬Jennings）呼吁叫停这宗交易。

Call to block $13bn Hong Kong bid for nation’s gas network

A $13 billion bid to take over Australia’s biggest gas pipeline company and deliver Hong Kong company CK Infrastructure control of the majority of the nation’s major gas pipelines must be ­treated with “extreme caution”, ­government MPs and minor parties say.
The warning came amid calls by the head of the Australian Strategic Policy Institute, Peter ­Jennings, to block the bid for APA Group, which industry sources said could hand CKI nearly 60 per cent of the gas pipeline market.

Mr Jennings, writing in The Weekend Australian today, says the bid should be rejected as part of the “necessary price of maintaining national security interests”.

Former deputy prime minister Barnaby Joyce told The Weekend Australian the potential for CKI to have a monopoly hold over Australia’s gas pipelines should be “strongly considered” by the Foreign Investment Review Board and Australian Competition & Consumer Commission.

“There is obviously increased sensitivity because future regulatory requirements placed on a foreign government could have foreign relation implications in that they could take retaliatory actions in other areas because of what they might see as an excessive regulatory burden,’’ he said.
Mr Jennings said while CKI was listed in Hong Kong — whose laws were separate from China’s — the territory was increasingly coming under Beijing’s control.
“There is no escaping the ­reality that President Xi intends for his will to prevail in Hong Kong,” Mr Jennings writes.
“Businesses there will have to be as solicitous to the interests of the CCP as those on the mainland.

“Can we afford to let the bulk of that critical infrastructure be owned and run by a company ultimately subject to an authoritarian one-party state with a vast intelligence apparatus and an equally large cyber force within the PLA looking for national vulnerabilities that might offer exploitable advantage?”
CKI — formerly run by Hong Kong tycoon Li ­Ka-shing — ­already owns huge gas and electricity distribution and transmission assets in Australia.
The deal would hand the company APA’s 15,000km of gas pipelines across Australia, creating a pipeline giant with gas pipelines on both sides of the country, along with gas storage facilities, gas distribution assets and power generation, transmission and distrib­ution facilities. APA owns 13 of the nation’s 30 major gas pipelines. APA’s portfolio includes half of Victoria’s electricity network and all of South Australia’s network.
Between 2014-17 CKI gained FIRB approval to buy gas distribution business Envestra and DUET — which owned the biggest pipeline, Dampier to Bunbury — for $10bn. APA also owns the key line from the Moomba gas fields in central Australia to Sydney.
A spokeswoman for Treasurer Scott Morrison said the government did not comment on the ­application of the foreign invest­ment screening processes for confidentiality reasons. A spokesman for Labor Treasury spokesman Chris Bowen said the ALP had confidence in the FIRB.
NSW Nationals senator John Williams said he would prefer to see Australian super funds buying the pipeline.
“If we want to keep living standards high in Australia, we need to keep the wealth here in our country. That doesn’t say stop ­investment, but with foreign takeovers and buying up of good ­assets, in this case basically a monopoly asset, then I ask the question where are our super funds, why aren’t they bidding for these vital infrastructure?” Senator Williams said.
Centre Alliance senator Rex Patrick said he thought the pipelines should definitely be considered critical infrastructure.
Greens MP Adam Bandt said placing such a large amount of the pipeline network in private hands was “crazy”.